【要有一套】同樣宣稱「薄」 30款安全套之間平均厚度可差逾四倍

【Now新聞台】消委會測試30款安全套，發現同樣以「薄」為宣傳重點的安全套厚度可相差逾4倍。

消委會參考國際標準量度方法，測試每款安全套13個樣本，每個樣本量度三個特定位置，再計算平均值；發現6款原料為合成物料聚氨酯的安全套較薄，平均厚度為0.019毫米至0.030毫米；22款橡膠安全套的厚度差異最大，平均厚度是0.039毫米至0.093毫米，反映不同物料之間，最薄和最厚樣本厚度可相差逾四倍。

消委會又發現，不是每款安全套都有列出量度的單位，例如有兩款就在包裝列出「001」這組數字，但量得的厚度分別是0.054及0.055毫米。代理商回覆時指，從未聲稱過「001」與產品厚度有關。有部分安全套則產品說明不足，沒有中文說明或使用期限等。

消委會提醒選購安全套時，最實際方法是先買少量試用，親自感受舒適度；亦要留意安全套在零售點的陳列位置，以免買入可能因為高溫或光而加快老化產品；選購後，亦應存放於室內陰涼地方。

Source：

001只係個名 唔係厚度

連登冇人用dom

真

想知道0.019mm係邊個牌子